慶委會擬往後7.1再租維園

2018年07月02日

慶委會擬往後7.1再租維園

■慶委會主席鄭耀棠（左四）昨參與以大灣區為主題的慶回歸遊行。

【本報訊】特區政府昨日舉行多項慶回歸活動，除了早上有特首林鄭月娥主持的升旗儀式及酒會外，香港各界慶典委員會亦舉辦多項活動，包括遊行及於維園舉辦展覽。對於一直有指慶委會今年再租用維園全數6個足球場、目的是要與民陣爭場，慶委會主席鄭耀棠再次否認，又指往後的慶回歸活動都會考慮租借維園。

大灣區展覽佔6足球場

香港各界慶典委員會昨早在港島舉辦慶回歸遊行，由3,000人組成的表演隊伍，包括50隊舞獅隊，早上從鰂魚涌公園出發，遊行至維園。到下午慶委會在維園6個足球場舉辦以「粵港澳大灣區共同家園」為主題展覽。

慶委會主席鄭耀棠再被問到租用維園全數6個足球場一事，強調慶委會不是為了與民陣爭奪場地，亦不擔心雙方參加者會發生衝突，強調他們有糾察隊維持秩序，鄭耀棠亦相信警方會處理突發事件。

對於參加昨日展覽人數，鄭指去年慶委會在維園活動以科技為主題，共有21萬人次參與，而今年活動主要是推廣文化傳承，估計人數會比較少，又指往後的慶回歸活動仍然會考慮租借維園。

■記者莫劍弦

上一則
上一則
指陳帆太忙 倡分拆運房局

下一則
【7.1升旗】睇完波都趕嚟睇 阿叔：最好少啲黃絲仔

表明撐填海 架空土地小組
稱未將23條立法束之高閣
指陳帆太忙 倡分拆運房局
【7.1升旗】睇完波都趕嚟睇阿叔：最好少啲黃絲仔
【7.1酒會】奶媽食錯豆沙包？認娥六招壓樓價無效
【7.1升旗】林鄭翻著利是封第一人夫白襪仔又搶FO
【7.1 Sun假期】一個鐘玩盡蛇齋餅粽嘉年華
【7.1慶回歸】點少得鄺美雲？巡遊嘈到街訪收唔到音
林鄭補飛 公營房屋增至七成私樓土地不足 學者憂樓價癲升

生人霸死地

好事吖
第二啲活動咪如流水般四散囉